40新工會招人闢三罷戰線

40新工會招人闢三罷戰線

多間工會昨在灣仔修頓球場外設街站招募會員，不少市民踴躍填表。翁志偉攝

【元旦遊行】

【本報訊】「加入工會，全面抗爭！」逾40個新成立或籌組中的工會藉元旦大遊行，沿途設立街站宣傳，希望市民踴躍加入工會，壯大黃絲勞工力量。各新工會除了維護打工仔權益外，更以發動全港罷工以及影響立法會，甚至特首選舉為目標，開闢新抗爭路線，向政府施壓。

記者：王家文 麥志榮

一場反送中運動，促使多個新工會成立，凝聚勞工界抗爭力量。逾40個新成立或籌備中的工會昨在灣仔修頓球場外及中環遮打行人專用區設街站，宣揚理念及招收會員，包括香港會計手足工會、香港製藥及醫療儀器業職工總會、舞台藝術工會及香港酒店工會等。

相關新聞：林鄭盲撐助長濫捕 逼港入絕路

舞台藝術工會將交通燈變身為街站，呼籲業界加入。

盼打破建制派壟斷

「三罷會係最終目標！」現正籌組的香港貿易推銷及採購總工會籌委陳小姐表示，因響應陣線呼籲成立工會，加上本身業界沒有工會，故決定籌組，除了為同業爭取權益，也希望透過三罷為社會不公義發聲。她指，近日已向業界從業員發出問卷，除了三罷外，也諮詢對其他工業行動的意見，如dress code及和你lunch等。另一籌委程小姐說，希望工會能成為一個平台，提升業界權益。

無論工會以至勞工界立法會議席，甚至特首選委，一直被建制派壟斷。「好開心見到𠵱家成個香港都成立緊工會，希望喺呢一方面畀到另一種壓力政府」，香港會計專業人員協會理事阿貓直言，成立工會為黃絲發聲，打破建制派壟斷，「平衡到香港嘅聲音」。

剛成立的新工會港鐵新動力現有約300名會員，該會主席陳凱暉表示，不同界別都有新工會，若能獲市民廣泛支持，「日後有機會三罷，係可能成真」。他指，若日後港鐵有員工想參與三罷或其他工業行動，會召開會員大會表決，「我哋係open（開放）嘅」。他坦言，過往勞工議題較弱，加上被廢掉集體談判權，希望藉成立新工會加強勞工權益。

過去逾半年警暴在各區濫放催淚彈，波及居民，動物也遭殃。「就係因為TG（催淚彈）事件，令到我哋要企出嚟，唔可以被動，要為佢哋（動物）發聲」，香港寵物界工會打着「光復香港 時代革命」旗號，於灣仔設街站。籌委張小姐說，除要保護動物，也要為業界爭取權益，因各行業從業員都可能因政見而遭無理解僱，工會希望充當橋樑解決，也會響應三罷，「我哋覺得做緊對嘅嘢，就會發聲」。

民陣昨日也呼籲市民積極加入工會，為日後「全港三罷」備戰。民陣副召集人黎恩灝表示，警方突然腰斬遊行，各工會街站也被迫提早結束，而不少市民亦未能走到灣仔及中環，與各工會接觸，警方明顯是要打壓逆權工運。他相信各工會會透過其他平台繼續招收會員，亦呼籲市民不要因警方打壓被嚇怕，應積極投入工運。

睇你個post得兩個正皮
仲要我去幫你零的突破
就知香港人罷工嘅決心去到邊啦